## 【分享⽬标】

分享就像⼀个产品，⽤户就是观众，⼀个成功的产品是要让⼏乎所有的⽤户都满意，我们的分享也需要达到这个⽬标； 技术类分享⽬标：90%以上该领域的听众都能听懂核⼼部分。例如，⼀个Android分享应该让90%在座的Android开发都能听懂核⼼部分，剩下的 10%Android开发以及其他的开发也要知道个⼤概。 软能⼒类分享⽬标：90%以上的听众都要有收获。

## 【准备流程】

1. 计划阶段：提出分享课题，并指定分享⼈；分享⼈和review⼈制定⽬标

2. 第⼀阶段：分享⼈初步学习，根据⽬标制定纲要，⽬标和纲要作为⽂档的第⼀部分；完成会通知review⼈

3. 第⼀阶段review：review⼈和分享⼈⾯对⾯review纲要，需要输出此次review的记录，review完成之前先不要闷头开始写内容

4. 第⼆阶段：分享⼈进⼀步深⼊学习，根据review过后的⽬标和纲要填写内容

5. 第⼆阶段初步review：分享⼈通知review⼈⽂档已经完成；review⼈⾃⼰粗略地看⼀遍⽂档、挑出不符合⽂档标准的地⽅以及⼀些明显的错误、 review完成后通知分享⼈；分享⼈调整⽂档

6. 第⼆阶段进⼀步review：分享⼈根据初步review⾯对⾯过细节，确保分享质量

7. （⾮必须）试讲阶段：较复杂的分享需要找⼀个听众试讲最关键的⼀部分，主要看分享⼈的表达能⼒、语速、整体效果；该阶段需要review⼈参与， 如果效果不好，需要调整

注1：准备技术分享的时间⼤致按照1⼩节课1个⽉来算，以完成整个准备流程为准；第⼀阶段的时间不要超过总时间的25% 

注2：关于分享提问：在分享结束后⼀天内，分享⼈把问题抛到群⾥ 注3：在准备⽂档时，结合实际⼯作和⽣活思考哪些地⽅可能会激发⼩伙伴的好奇⼼或者引起涛哥的注意，提前做好准备，这部分不⽤写⼊⽂档，可以作为 注释或者记在别的地⽅，有效降低打断对分享的影响

## 【⽂档标准——技术类】

1. 应该先介绍背景（如果有的话）和整体，再拆分细节

2. 主要介绍设计思想，理解具体的代码只是这个思想的⼀种实现形式；分享⼈最好能理解为什么要这么设计

3. 多图少字，尽量避免出现⼤篇幅（超过⼀个屏幕）的代码

4. 对于历来的分享会中没提到过的新概念，⼀定要说明；即便是之前分享过或者有⼈介绍过的概念，如果对理解本次分享来说它起到关键的作⽤，需 要重新说明

5. 分享要切合实际，⾄少要有⼀个能够结合到实际的⼯作中的点

## 【⽂档标准——软能⼒类】

1. 问题需要结合具体事例，不要出现虚的概念或原则

2. 多图、表，少字，可以适当加⼊互动、多媒体辅助讲解

3. 内容限定在⼤纲内，不要跑题，在范围内尽量让⼤家能有所收获

4. ⼀般不要讲解超过10个新的概念定义，重视最基本的概念

5. 可以提出3个或以上可落地的、会在⽇常帮助⼤家增强相应能⼒的⼩技巧

## 【分享原则】

1. 分享时应该有时间观念，划分课时

2. 分享时应强调重要概念，并时刻注意听众的反应、获取听众的反馈（可以点名）

3. 分享时多活跃⽓氛

## 【技术分享⼯具】

⽂档⼯具 keynote或ppt。从讲解⻆角度来看，keynote/ppt是很不错的形式 evernote⽂档。⼤多数⼈的习惯；编辑⽂字和代码⽐较⽅便 google driver。公司最近在推的⼯具；毕竟公司掏钱买了；本身功能是很强⼤的，提供类似ppt、word、excel的⽂档格式，还有很多模板 ...

画图⼯具 starUML。⼤豪哥钦定UML画图⼯具 Keynote或ppt。别⼩看它，我在bilibili上⻅见过⽤ppt画⽼婆的，⽐动漫⾥的⼈物画得都好 ProcessOn。在线作图⼯具 ps。⽹上找的图，如果要修⼀修、改⼀改、悄悄摸摸去⼀去⽔印的话就靠它了 ...